其實賭博合法化係財富再分配既手段

就算唔計外地遊客黎到賭場既收入，其實由政府規管既賭博合法化其實可以對社會好。

首先，House always win，賭場所有野贏錢既機率都係少過50%，賭波賭馬既賠率係由電腦演算法計出來，一定係對莊家有利。做莊家係必賺既生意，而且一定會有水魚去賭。所以就算賭錢犯法，一定會有人開賭場/賭檔，而一定會賺錢，所以黑社會好鐘意地下賭場。預期俾呢d不法分子賺，不如政府去做，賺到既錢可以用係福利同科研。

咁有咩人會去賭錢呢？兩大類：有錢人同蠢人。有錢人係為左玩，為左刺激，佢地輸錢唔會影響佢地生活，賭博就好似收稅咁，係佢地身上攞錢去幫基層，好事。而蠢人去賭係為左賺錢，但係長賭必輸，咁d錢就可以由蠢人身上轉移去更有用處既地方（例如科研），都係好事。

不過係香港，d收入最後只會去左大白象同共產黨，唔會用係福利同科研。所以真心，唔好賭啦，你係贏唔到機率同數學，唔好對自己運氣太有自信，因為呢個心態正正係人既弱點。用d錢投資自己，上個course。再唔係用係你愛既人身上，呢個聖誕節同佢地食餐好既。唔。好。再。賭。啦

係香港，馬會除左交博彩稅，仲會資助好多慈善機構，因為賭博係「必賺」既生意，所以賭博博彩公司唔應該係牟利機構，因為係利潤最大化既原則下只會令財富集中係間公司，而且賭博本身並唔提供任何社會價值。

馬會大部分錢都俾上流人士分晒啦，你真係太睇少香港上流社會利益輸送集團

你而家見到起乜起乜嗰啲係分剩嗰啲錢